深圳降暴雨 華強北手推車載過隧道一程$12

受熱帶風暴艾雲尼的外圍氣流影響，今早深圳的南山、寶安、光明、龍華、龍崗、福田、羅湖等地都降大雨，不少民眾都要冒雨上班，地鐵站、行人隧道水浸，在華強北有人將用來搬運貨物的手推車，變成積水隧道專車，每程10元人民幣（約12港元），將趕上班的打工仔運載通過積水。

深圳市氣象部門今早發出暴雨黃色預警，有網民在華強北的隧道拍到有人拿手推車載人通過積水的一幕，這些推車人都用手機掃QR Code收錢，不過，有民眾還是覺得貴，寧可澗水而過。

不少民眾上班時拍下窗外暴雨的景象，批評這麼大雨「是黃色預警」，質疑當局「這麼大的雨居然不停課，不下雨的時候停，真不知道天氣預報還有啥用……」

今日內地進行高考，氣象部門亦特別提醒考生，要提早1小時出門。

過條隧道都要俾錢人推

大陸公廁都有人收1蚊

人力車

厲害了

為搵錢可以去到幾盡

啲水又唔係好深，著水鞋行都得啦

對皮鞋浸咗污水仲洗要

又ok喎

支付寶又贏

游水過去咪得，成班大陸仔

正常咁大雨都知要帶2 對鞋出去換

過海隧道

用支爆寶 we柒pay收錢，實比公安remote沒收

仲平過紅隧

GDP go go go!

泰國 歐洲都大把廁所收費啦

仲可以電子付款

大陸果然處處黃金機會, 香港既後生仔仲唔響應劏房波, 馬時亨張建宗既號召北上掘金

呢幾日goretex鞋+goretex褲

點會，當就咁過數比friend

嘩, 仲可以微信支付呀, 好燃先進呀

係 我返工帶幾對

見boss
見客（上門）
見客（餐廳見）
見女友
食lunch (大排檔）
食lunch (室內）
食lunch (高級野）

仲未計tea , dinner , 飲野 果啲

好有生意頭腦

可以用qrcode收錢

但基建反而做唔到

講緊華強北經深南大道過巴士總站個條隧道
果度又多乞衣又多屎

威尼斯人

又贏

果條隧道幾長, 又闊

不過大陸d 燈灰灰暗暗咁, 平時行都幾驚
仲要水浸, 漏電唔係未聽過

中國真係商機處處

一陣一個坑渠蓋click 一click
連人帶車反

賠返10蚊比你, 走走走, 唔好阻住做生意

歐洲有地方都係咁

如果好似天鴿襲澳停水停電停埋電話
只有電子支付就真係個個企咗喺度

笑撚左

都係因為對皮鞋啫

肥仔一跌落渠

個個都咁有準備就唔會有人雨天擺檔賣遮啦

其實鄰國係呢方面都幾醒

咩都錢

咁少，我帶鞋分地質換
木地板
膠地板
沙泥地
雲石地
大理石地
磚頭地
水泥地
馬路瀝青地
馬路油漆地

著對Gore tex boot 咪得

想揾個免費同唔計時嘅廁所都難

仲要係1歐，有啲直頭兩歐，好貴

香港可以整返一檔係西九站

仲要襯番套衫褲嘅色喎
咁連埋皮帶都要換

我同一款全套色買哂
方便襯衫呀嘛